<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>app on Sihan`s Blog</title>
    <link>https://sihan-son.github.io/tags/app/</link>
    <description>Recent content in app on Sihan`s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Nov 2022 22:49:22 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://sihan-son.github.io/tags/app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>소문난 명강의 : 김범준의 핸즈온 리액트 네이티브</title>
      <link>https://sihan-son.github.io/book/rn_hands_book/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 22:49:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sihan-son.github.io/book/rn_hands_book/</guid>
      <description>React Native는 이제 많은 분들이 이름은 익숙하실 겁니다. 이 글을 읽고 계시면 작은 흥미는 있으실 거라고 생각합니다. React Native(이하 RN)은 안드로이드/IOS 개발이 모두 가능한 앱 프레임워크입니다.
OS에 종속 되지 않고 어플을 만들 수 있는 언어와 프레임워크는 RN 외에도 다양하게 존재합니다. C#의 자마린, 구글 Dart의 Flutter 등 선택지가 있습니다. RN의 가장 큰 장점은 메타라는 든든한 뒷배경과 새로운 언어의 추가적인 학습 소요가 적다는데 있다고 생각합니다. 자마린은 사실상 20년 이후 지원이 끝긴 상태고, Flutter를 하기 위해선 Dart를 배워야 하는데 아직까진 Flutter 외의 사용처가 없는 지엽적인 언어인게 장애물입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>연구자, 실무자 모두를 위한 머신러닝 도서 -머신러닝 파워드 애플리케이션 -</title>
      <link>https://sihan-son.github.io/book/ml_app/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2022 22:50:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sihan-son.github.io/book/ml_app/</guid>
      <description>작년에 출간 소식을 접했을 땐 막연히 박해선 역자님의 신간이 출시 되었네 한 번 읽어봐야겠다라고 생각했던 책이었습니다. 출간 이벤트 때 책과 연이 닿지 않았고, 당장 필요한 책은 아니어서 찜 목록에 잠들어 있었습니다. 3월 리뷰 도서 리스트에서 다시 만났을 때도 제목만 보고 뭐 서빙 도구들을 연결하고, 연구와는 다른 접근법이 필요하다 정도의 상투적인 내용이지 않을까 지레짐작하며 희망 도서 3권 중 한 권으로 선택했습니다. 택배 파업으로 다소 늦게 선정 된 도서를 받았고, 책을 머릿말과 베타리더들의 추천사를 읽으면서 내가 짧은 식견으로 책을 섣불리 판단하고 만나지 못 할 뻔 한것을 깨달았습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>처음 배우는 스위프트</title>
      <link>https://sihan-son.github.io/book/swift-ios/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sihan-son.github.io/book/swift-ios/</guid>
      <description>이번 달에 소개해 드릴 책은 처음 배우는 스위프트입니다. swift는 APPLE에서 공식적으로 채택하고 있는 프로그램 개발 언어입니다. 러프하게 이야기하자면 C에서 분화된 Object-C를 현대적인 형태로 개선한게 현재의 swift입니다. 나름 크로스 플랫폼을 지원하고는 있어 Linux에서는 무리 없이 사용이 가능하지만 Windows에서는 과거 C#이 macOS에서 지원이 잘 되지 않는 모습입니다. 원활한 사용을 위해서는 결국 macOS가 필요한게 현재 swift입니다.
그런데 왜 swift를 배워야 할까요? ios어플리케이션를 위한 유일한 답은 아니지만 충분히 좋은 답이 됩니다. 또 인공지능 개발자에게는 swift for tensorflow라는 기존의 대체제가 될 수 있습니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
