<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>doit on Sihan`s Blog</title>
    <link>https://sihan-son.github.io/tags/doit/</link>
    <description>Recent content in doit on Sihan`s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sihan-son.github.io/tags/doit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Do it! 점프 투 장고</title>
      <link>https://sihan-son.github.io/book/do-it-django/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sihan-son.github.io/book/do-it-django/</guid>
      <description>지난 달에 리뷰한 점프 투 플라스크와 형제로 나온 책입니다. Python을 공부하다보면 언젠가 마주치는 이름입니다.
이제는 웹은 우리와 떨어질 수 없는 존재가 되어버렸습니다. 개발을 하다보면 아무리 피해가려고 해도 중간중간 만날 수 밖에 없는 누군가에겐 애증의 존재가 되어버린 웹입니다. Django는 웹을 위한 대부분의 것을 다 준비해준 일명 Macro Framework입니다. 최소한의 기능만을 제공하는 Flask와는 정 반대의 느낌을 가지고 있는 프레임워크입니다.
다른 웹 프레임워크를 다루다가 Django를 만나면 조금은 당황 할 수도 있는게 데이터베이스를 정의하는 Model을 기준으로 프로젝트 돌아가서 웹으로 Django를 배운다는 느낌보다 Django를 위한 Django를 배운다는 느낌이 강하게 들 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Do it! 점프 투 플라스크</title>
      <link>https://sihan-son.github.io/book/do-it-flask/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sihan-son.github.io/book/do-it-flask/</guid>
      <description>python은 분명 쉽고 간결한 언어이다. 간결한 만큼 강력하고 확장성이 좋은 언어이다. 기초가 간결하다고 해서 본격적으로 사용하기 위한 코드가 쉽다는 의미는 아니다. 오히려 본격적으로 사용하기 위해선 다양한 라이브러리들을 얼마나 유기적으로 사용하느냐가 python을 잘 다룬다고 할 수 있을 것이다.
웹 프로그래밍은 점점 개발자에게 요구되는 기본적인 기술요소가 되어가고 있는 듯 하다. 웹은 우리의 코드에게 UI를 선물하기 좋은 방법입니다. UI를 선물하기 위해선 몇 가지 거쳐야할 단계가 있습니다. flask는 우리의 선물 포장지를 만들어 python Web Framework입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Do it! 리액트 프로그래밍 정석</title>
      <link>https://sihan-son.github.io/book/do-it-react/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sihan-son.github.io/book/do-it-react/</guid>
      <description>8번쨰 서평이자 입대 전 마지막 서평으로 이지스퍼블리싱의 Do it! 리액트 책으로 찾아왔습니다. 웹 개발 공부를 시작하면서 프레임워크의 홍수에서 어떤 것을 골라야할지 망설이시는 분이 많으리라 생각됩니다. 저도 그 중 한명이어서 이번 Do iT! 리액트를 기다렸고, 운 좋게도 서평단에 뽑혀 이렇게 서평을 작성하게 되었습니다.
웹 프로그래밍의 지경이 점점 넓어지고 있고, 웹과 모바일의 경계도 점점 허물어지고 있습니다. 그래서 리액트, 플로터 등 멀티 플랫폼을 한번에 만들 수 있는 프레임워크들과, 프론트엔드를 위한 Angular.js , Vue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Do it! 딥러닝</title>
      <link>https://sihan-son.github.io/book/do-it-deep-learning/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sihan-son.github.io/book/do-it-deep-learning/</guid>
      <description>딥러닝 Deep Learning, 머신러닝 Machine Learning 분야의 유명서적 케라스 창시자에게 배우는 딥러닝, 머신러닝 교과서(보러가기) 등의 서적을 번역하신 박해선씨가 직접 쓰신 책입니다. 역서에서도 볼 수 있던 전문성과 수려한 문장력이 돋보인 책입니다. 처음부터 프레임워크를 이용해 코딩하는 방법이 아닌 numpy를 이용한 스크래치 빌드와 이론강의를 수식과 함께 보여줍니다. 손실 함수, 역전파 등 주요한 개념들을 수학적 설명과 코드로 옮겨줘서 풍성한 이해를 도와줍니다.
scikit-learn, Tensorflow, Keras 등의 적절한 상황에 사용하는 예제들을 보여주기 때문에 사용 용례를 익히기 좋습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Do it! 지옥에서 온 문서 관리자 깃&amp;깃허브 입문</title>
      <link>https://sihan-son.github.io/book/git-from-hell/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sihan-son.github.io/book/git-from-hell/</guid>
      <description>GIT과 GITHUB는 프로그래밍을 시작하면 어느 순간부터 많이 듣지만 누군가에게는 굉장히 어려워 보이고 익숙하지 않은 개념일 수 있다. GIT과 GITHUB이 무슨 차이가 있고 이게 무슨 필요지 싶다. 특히 혼자 개발하는 분들에게는 협업 툴 아니냐고 생각하기 쉽상이다. 하지만 혼자 개발하는 분일 수록 GIT은 친해져야하는 툴이라고 생각한다. 이 책은 입문자를 대상으로 씌여진 책이다. 개념적인 부분이 굉장히 친절하게 잘 되어있다. 약 4년 동안 쓰면서도 헷갈리던 부분을 명쾌하게 해결해주었다.
책은 총 6개의 챕터로 이루어져 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Do it! 첫 코딩 보통사람이 알아야 할 프로그램이 기초 with 자바</title>
      <link>https://sihan-son.github.io/book/first-coding/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sihan-son.github.io/book/first-coding/</guid>
      <description>4차산업혁명이 사회적 현상으로 대두되면서 동시에 프로그래밍이 시민의 기본요소로 자리잡아가고 있는 분위기이다. 공교육과정에 프로그래밍이 편입되었고, 점점 어린 친구들이 코딩을 시작하고 있다. 흔히 전통 인문계통 전공들에서도 컴퓨터의 사용이 많아지고, 프로그래밍능력이 필요해지고 있다.
프로그래밍을 배워보고자 자료를 찾다보면 너무나 많은 자료가 인터넷에 있고, 어디서 무엇부터 시작해야 할지 막막한 경우가 대부분이다. 인프런, 프로그래머스, 생활코딩 등 다양한 영상 교육사이트들도 존재하고, 다양한 책들이 출판되고 있다. 이 자료의 홍수에서 사람들 마다 입문으로 추천하는 programming language, 책, 사이트가 천차만별이다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
