<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>math on Sihan`s Blog</title>
    <link>https://sihan-son.github.io/tags/math/</link>
    <description>Recent content in math on Sihan`s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Dec 2022 20:44:31 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://sihan-son.github.io/tags/math/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>비지니스 데이터 과학, R 이용자를 위한 단비</title>
      <link>https://sihan-son.github.io/book/business-data-science/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 20:44:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sihan-son.github.io/book/business-data-science/</guid>
      <description>올해 마지막 서평을 쓸 책은 비즈니스 데이터 과학입니다. 요즘 데이터 과학 분야 책을 보면 모든 데이터는 인공지능/딥러닝으로 이어지던 흐름에서 ML/DL과 별개로 활용 가능한 데이터 가공 및 모델링 등 분화하는 듯 합니다. 이 책도 회귀로 시작해서 인공지능을 끝을 맺습니다. 인공지능 모델들이 현재까지는 데규모 데이터를 다루는데 효과적인 것은 현재까진 사실에 가까우니까요.
데이터 과학를 다루는 많은 책들이 대부분 Python 기반의 코드를 다루는 것과 대조적으로 개인적으로는 오랜만에 만나는 R로 쓰인 책입니다. 아무리 Pyhton이 쉽고 데이터 사이언스가 견인해서 컸다고는 하지만 통계계통 사용자들의 안식처인 R과 matlab의 규모를 무시할 수 없는 듯 합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>다시 확률 통계 -확률편-</title>
      <link>https://sihan-son.github.io/book/again-probability/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sihan-son.github.io/book/again-probability/</guid>
      <description>2021년 첫 책은 길벗의 수학책인 다시 확률 통계: 확률편입니다. 같은 시리즈의 다시 미분 적분 처럼 다시 수학 공부를 하고 싶은 사람들 위한 기초 개념 서적입니다.
일상 생활 속에 끝없는 확률게임을 마주합니다. 점심 먹고 아이스크림 내기 부터 한 주의 즐거움을 위해 산다는 로또까지 소소하게 확률을 계산하고 있습니다. 그런데 분명 학생 시절 배운 것 같지만 아리송한 부분이 또 많은게 확률입니다. 이건 독립사건과 종속사건 중에 하나는 더하고 하나는 곱하는게 맞는데 뭐가 뭔지 헷갈려서 계산을 포기하고 손으로 세는 경우를 주변에서 어렵지 않게 볼 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>다시 미분 적분</title>
      <link>https://sihan-son.github.io/book/again-calculus/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sihan-son.github.io/book/again-calculus/</guid>
      <description>고등학교 시절 문과의 성골이라고 할 수 있는 어문계열학교에서 독일어를 전공을 하다가 대학에 와서컴퓨터 계열 전공을 하면서 느낀 가장 큰 문제는 수학적 베이스가 약하다는 것이었다. 선형대수, 이산수학, 미적분 등등 여러 과목을 수업 또는 독학을 하면서 중간 중간 뚫려있는 공백들은 꽤 큰 약점으로 다가 왔다.
인공지능 분야 공부를 하면서 수학적 베이스가 나의 발목을 잡았다. 급한데로 미적분학을 시작으로 얼기설기 쌓고는 있었지만 내가 개념을 바로 이해하고 있는지에 대한 고민도 존재 했다. 그러던 중 길벗에서 다시 미분 적분이라는 책이 나온 것을 발견 했고, 좋은 기회에 책을 제공 받아 이렇게 리뷰를 작성 할 수 있는 기회를 얻게 되었다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
